以色列拼95%人口接種疫苗！初步研究：打兩劑後感染率降至約0.01%

全球強打新冠疫苗，到底疫苗的保護力及成效有多少還是未知數，接種疫苗速度最快的並非歐美國家，而是「以色列」接種率已達82%，以色列總理甚至在昨天世界論壇的會議中表示：「目標接種計畫是95%。」

以色列去年12月21號才開始接種疫苗，每天最高可替15萬人施打，可說是全球疫苗、施打最快速的國家。連指揮官陳時中都認為：「以色列打的比較多，以色列人口是八百萬左右是台灣的三分之一，是很值得觀察，因為它打的量很大。」

但以色列仍然是發展中國家「感染率」最高的其中之一，每日感染人數也有近8千人，是否因為接種疫苗後感染率會下降，也是外界關注的焦點。

以色列總理內塔尼亞胡表示：「以色列已經為國內82%接種了疫苗，但仍認為是不足，新冠疫苗猶如競賽要和病毒變種比速度。」他稱以色列目標為最少要為95%的人口接種，形容仍是一項艱巨的任務。

在進展的快速下其實也有初步的數據可以參考，根據以色列當局公佈的最新數據顯示，僅接種一劑輝瑞（Pfizer）疫苗，可降低6成傳播機會，完成兩次接種後仍受感染的比率，更降至僅約0.01%。

副主席祖海爾（Anat Ekka Zohar）形容：「這樣數據令人感到鼓舞。」從感染的情況推測，可以預見的是輝瑞疫苗確實具一定的保護效果。

即便以色列疫苗還沒有完整研究報告，但確實能為台灣疫苗未來在接種上，作為一個重要的參考對象。

以色列

誠哥同猶太人咁熟

有無打

去以色列嘅郵政全部cut曬, 應該封關程度好嚴密

Our World in Data嘅數字話以色列打疫苗嘅進度係每100人52.64針，雖然已經係好撚高效率，但篇文所講「接種率已達82%」應該係誤報

Bloomberg文章話82%接種率係計緊60歲以上嘅老人家

以色列勁在同輝瑞講數

你俾疫苗我

我俾數據你

依家以色列無限量疫苗

接種率唔代表唔會唔感染
只係代表係體內有Antigen

以色列都係發展中國家？

某程度上自願做白老鼠

一早發展完 唔知點解咁寫

各取所需囉真係

同埋啲數字係錯

華文媒體都係求鳩其

猶太人果然好識做生意

咁有冇外國media講兩針後以色列嘅數字？

As expected, the vaccinated group is already seeing fewer coronavirus infections. Only 63 out of 428,000 Israelis — less than 0.02% — contracted the virus one week after receiving their second doses, the Israeli Health Ministry said Monday.

以色列真係好屈機

依d為人民服務既超前部署港共永遠唔識

叫人除口罩就知

打壓人權就點賤格都諗得到 例如今日要實名電話卡

唔係點解World War Z得以色列生存到

重點要關注死亡率 入院率

輝瑞捨得升未屌你老母

姐係其實d咩收集個人資料 實名制 監控鏡頭之類既野 大把國家都做緊
只係人地既國家安全真係講緊通敵賣軍情之類 唔係平民係街度舉下牌就危害國家安全

美國同歐洲舒服得太耐

應許之地